
Zwei Körper mit den Massen M und m im abstand r ziehen einander mit der Gravitationskraft F an:

```ad-formel
$$
\begin{flalign}
\begin{aligned}
F = G \cdot \frac {M \cdot m}  {{r^2}} \\&& 
\end{aligned} &&
\end{flalign}
$$

$$
\begin{flalign}
\begin{aligned}
F … Betrag der Gravitationskraft, [ \ F \ ] =  N &&\\
\end{aligned}&&
\end{flalign}
$$

$$
\begin{flalign}
\begin{aligned}
M … Masse \ des \ 1. \ Körpers, [ \ M \ ] = kg&&\\
\end{aligned}&&
\end{flalign}
$$


$$
\begin{flalign}
\begin{aligned}
m … Masse \ des \ 1. \ Körpers, [ \ m \ ] = kg&&\\
\end{aligned}&&
\end{flalign}
$$

$$
\begin{flalign}
\begin{aligned}
r … Abstand\ zwischen\ den\ beiden\ Körpern; [ \ r \ ] = m &&\\

G … Gravitationskonstante,\  G = 6,67 \cdot 10^{-11}\   {m^3}/{kgs^{2}}&&\\
\end{aligned}&&
\end{flalign}
$$
```
